支那貿易談判擺不平？美媒爆卡在川普這要求

陸美兩國在本月初進行談判後，美國總統川普要求北京政府承諾將向美國採購最多達500億美元(折合約1.5兆元新台幣)的農產品，不過美媒卻指出，北京拒絕承諾龐大的數字和具體的時限，甚至強調大陸買家希望根據市場狀況自行決定是否購買，在此情況下，北京大量購買農產的承諾是否達成，已成為目前談判是否順暢的主要癥結點。

美國媒體《路透》引述了解談判情況的人士說法指出，本月初陸美雙方貿易代表進行高級會談後，陸方仍不願承諾，也拒絕給出特定的時間表，1家大陸國營企業的官員表示，北京不想買那麼多不需要的產品，或者在不需要的時間點購買，如果美國農產品集中進入大陸市場，國內市場可能很難消化，更嚴重的狀況是，供過於求的情形將嚴重打擊當地農產品價格。

而川普先前在宣布美陸達成初步貿易協議的同時，表示下月16日和17日將與大陸國家主席習近平在智利首都聖地牙哥(Santiago)舉辦的APEC峰會簽署的貿易協議文本，但1名美國官員向《路透》透露，屆時協議文本可能還沒完成。但他也強調，假使沒在智利簽署，並不意味著破局，只代表協議還沒備妥。

美國農民則不敢對北京大量購買農產的承諾抱持樂觀看法，並直言這筆龐大的採購金額不會實現。美國全國農民工會主席強生(Roger Johnson)直言，大陸要購買500億美元農產品會在多長時間內實現令人擔憂，因為該數字是美國每年對大陸農產品出口額的2倍，回顧2012年和2013年，美國對大陸農產品出口額達到高峰，但也沒超過260億美元。

沒醬油
拉

侵仔仲未被習總燃夠

想爆侵票倉轉頭幫手谷票